# Prgogramming

## Reference

- [Learn X in Y minutes](https://learnxinyminutes.com/)
- [📚 Go语言圣经中文版](https://github.com/golang-china/gopl-zh)

## notes

- [Paradigm](notes/Paradigm.md)
- [Code Style](notes/CodeStyle.md)
- [Multithread](notes/Multithread.md)
- [Memory Management](notes/MemoryManagement.md)
- [Regular Expression](notes/RegularExpression.md)

## Basic

- `Type` (基本类型) & `Conversion` (类型转换)
- `Identifier` (标识符) & `Keyword` (关键字) & `Comment` (注释)
- `Variable` (变量) & `Constant` (常量) & `Scope` (作用域)
- `Operator` (运算符)
- `If-else` (条件语句) & `Loop` (循环)
- `Array` (数组)
- `String` (字符串)
- `Function` (函数)
- `Struct` (结构体) & `Enum` (枚举)

## Data Structure & Algorithm

- `Linear List` (线性表) & `Linked List` (链表)
- `Sort` (排序)
- `Search` (查找)
- `String` (字符串)

## Object-Oriented

- `Class` (类) & `Instance` (对象)
- `Inherit` (继承) & `Polymorphic` (多态)
- `Interface` (接口) & `Abstract` (抽象)
- `Access Control` (访问控制)
    
## Library

- `Collection` (集合)
- `Generic` (泛型)    
- `Math` (数学)
- `Time` (时间) & `Date` (日期)
    
## Advance   

- `Regular Expression` (正则表达式)
- `IO` (输入输出)
- `Exception` (错误异常处理)
- `Memory` (内存管理)
- `Multithreading` (多线程)
- `Database` (数据库)

## Network

- `XML` & `JSON` & `Protobuf` & `Serialization` (序列化)
- `HTTP` & `HTTPS` & `Socket` & `WebSocket` (网络处理)

## Web

- `REST` (Representational State Transfer)
- `RPC` (Remote Procedure Call Protocol) 远程过程调用协议
- 表单处理
- 文件上传 & 下载
- 页面重定向
- `Session` & `Cookie`
- 安全 & 加密
- 邮件发送
- 国际化 & 本地化
- 部署 & 维护